港聞 【即時Fact Check】《2018撥款草案》含提高長者綜援申領年齡 立會紀錄：43票贊成11反對（附名單）

特首林鄭月娥今早出席立法會接受議員質詢。被新民黨容海恩問到會否收回提高長者綜援申領年齡的安排，林鄭月娥回應，這項安排是在去年審議《2018年撥款條例草案》時，經立法會通過。根據立法會文件，該條例草案以43票贊成、11票反對、8票棄權通過，而提出問題的容海恩，投下了贊成票。

投票結果如下：

贊成：

石禮謙、張宇人、李國麟、林健鋒、黃定光、李慧琼、陳克勤、陳健波、梁美芬、黃國健、葉劉淑儀、何俊賢、易志明、姚思榮、馬逢國、莫乃光、陳恒鑌、梁志祥、梁繼昌、麥美娟、郭偉强、張華峰、葛珮帆、廖長江、潘兆平、蔣麗芸、盧偉國、鍾國斌、吳永嘉、何啟明、何君堯、周浩鼎、邵家輝、柯創盛、容海恩、陳沛然、陳振英、張國鈞、陸頌雄、劉國勳、劉業強、鄭泳舜、謝偉銓

反對：

朱凱廸、區諾軒、郭家麒、郭榮鏗、陳淑莊、譚文豪、鄭松泰、范國威、陳志全、毛孟靜、梁耀忠

棄權：

葉建源、涂謹申、胡志偉、黃碧雲、尹兆堅、林卓廷、許智峯、鄺俊宇

無投票：

謝偉俊、田北辰、張超雄、楊岳橋、邵家臻

支持派

認住呢班冷血的人

而提出問題的容海恩，投下了贊成票

d人話大肚既女人係蠢d原來係真

班人都冇研究過係咩草案，只要政府提出就支持

分分鐘d草案係佢地背後提出叫政府做

建制都唔幫老人

投棄權嗰班其實都好賤

下年 70 先有

白痴

佢唔大肚本身都蠢

官逼民反真係遲早既事 繼續咁樣啦香港政苦

民主黨含家都棄權

我見到莫乃光...

食完蛇齋餅糉唔洗還咩

泛民有部份人有份!

得一個莫光

廢老都有人幫

民主黨全部棄權呢？有人唔投票呢？